[
{
    "pk": 1, 
    "model": "lost_found.item", 
    "fields": {
        "_description_rendered": "<p><strong>Betaurreko berdeak</strong></p>\n<p>Betaurreko berde moderno batzuk aurkitu dira lurrean, ongi daude.</p>", 
        "name_eu": "Betaurrekoak", 
        "_description_eu_rendered": "<p><strong>Betaurreko berdeak</strong></p>\n<p>Betaurreko berde moderno batzuk aurkitu dira lurrean, ongi daude.</p>", 
        "description": "**Betaurreko berdeak**\r\n\r\nBetaurreko berde moderno batzuk aurkitu dira lurrean, ongi daude.", 
        "lost": "2013-04-03", 
        "name_es": "Gafas", 
        "image": "lost_found/2847290894_0d392bb5f7_b.jpg", 
        "_description_es_rendered": "<p><strong>Gafas verdes</strong></p>\n<p>Se han encontrado unas gafas verdes en el suelo, est\u00e1n en buen estado.</p>", 
        "description_es": "**Gafas verdes**\r\n\r\nSe han encontrado unas gafas verdes en el suelo, est\u00e1n en buen estado.", 
        "description_eu": "**Betaurreko berdeak**\r\n\r\nBetaurreko berde moderno batzuk aurkitu dira lurrean, ongi daude.", 
        "found": null, 
        "slug": "Betaurrekoak", 
        "name": "Betaurrekoak"
    }
},
{
    "pk": 2, 
    "model": "lost_found.item", 
    "fields": {
        "_description_rendered": "<p>Errealeko estutxea, gauzaz beteta, tamaina nahiko handikoa.</p>", 
        "name_eu": "Errealeko estutxea", 
        "_description_eu_rendered": "<p>Errealeko estutxea, gauzaz beteta, tamaina nahiko handikoa.</p>", 
        "description": "Errealeko estutxea, gauzaz beteta, tamaina nahiko handikoa.", 
        "lost": "2013-03-11", 
        "name_es": "Estuche de la Real", 
        "image": "lost_found/3173053511_fd4447ca2a_b.jpg", 
        "_description_es_rendered": "<p>Errealeko estutxea, gauzaz beteta, tamaina nahiko handikoa.</p>", 
        "description_es": "Errealeko estutxea, gauzaz beteta, tamaina nahiko handikoa.", 
        "description_eu": "Errealeko estutxea, gauzaz beteta, tamaina nahiko handikoa.", 
        "found": "2013-04-17", 
        "slug": "Errealeko-estutxea", 
        "name": "Errealeko estutxea"
    }
},
{
    "pk": 3, 
    "model": "lost_found.item", 
    "fields": {
        "_description_rendered": "<p>Giltza sorta bat aurkitu dugu, 10 bat giltzekin eta irudian ikusi daitekeen panpinakin. </p>", 
        "name_eu": "Giltza sorta", 
        "_description_eu_rendered": "<p>Giltza sorta bat aurkitu dugu, 10 bat giltzekin eta irudian ikusi daitekeen panpinakin. </p>", 
        "description": "Giltza sorta bat aurkitu dugu, 10 bat giltzekin eta irudian ikusi daitekeen panpinakin. ", 
        "lost": "2012-12-19", 
        "name_es": "Llavero", 
        "image": "lost_found/4195049825_966e5fc9dc_b.jpg", 
        "_description_es_rendered": "<p>Hemos encontrado un llavero con unas 10 llaves y con el mu\u00f1equito que se puede ver en la foto.</p>", 
        "description_es": "Hemos encontrado un llavero con unas 10 llaves y con el mu\u00f1equito que se puede ver en la foto.", 
        "description_eu": "Giltza sorta bat aurkitu dugu, 10 bat giltzekin eta irudian ikusi daitekeen panpinakin. ", 
        "found": null, 
        "slug": "Giltza-sorta", 
        "name": "Giltza sorta"
    }
},
{
    "pk": 4, 
    "model": "lost_found.item", 
    "fields": {
        "_description_rendered": "<p>Opel Corsa baten giltzak aurkitu ditugu, ziur aski joan den kontzertuan galdutakoak.</p>", 
        "name_eu": "Autoaren giltza", 
        "_description_eu_rendered": "<p>Opel Corsa baten giltzak aurkitu ditugu, ziur aski joan den kontzertuan galdutakoak.</p>", 
        "description": "Opel Corsa baten giltzak aurkitu ditugu, ziur aski joan den kontzertuan galdutakoak.", 
        "lost": "2013-05-24", 
        "name_es": "Llave de un coche", 
        "image": "lost_found/4563319137_48b0262166_b.jpg", 
        "_description_es_rendered": "<p>Hemos encontrado las llaves de un Opel Corsa, seguramente perdidas durante el \u00faltimo concierto.</p>", 
        "description_es": "Hemos encontrado las llaves de un Opel Corsa, seguramente perdidas durante el \u00faltimo concierto.", 
        "description_eu": "Opel Corsa baten giltzak aurkitu ditugu, ziur aski joan den kontzertuan galdutakoak.", 
        "found": "2013-06-13", 
        "slug": "Autoaren-giltza", 
        "name": "Autoaren giltza"
    }
},
{
    "pk": 5, 
    "model": "lost_found.item", 
    "fields": {
        "_description_rendered": "<p>Txamarra hori bat zegoen zintzilikatua pertxeroan eta ez da hemengo inorrena.</p>", 
        "name_eu": "Txamarra horia", 
        "_description_eu_rendered": "<p>Txamarra hori bat zegoen zintzilikatua pertxeroan eta ez da hemengo inorrena.</p>", 
        "description": "Txamarra hori bat zegoen zintzilikatua pertxeroan eta ez da hemengo inorrena.", 
        "lost": "2013-04-04", 
        "name_es": "Chubasquero amarillo", 
        "image": "lost_found/4995579600_f22469daf0_b.jpg", 
        "_description_es_rendered": "<p>Hay un chubasquero amarillo en el perchero que no es de nadie de aqu\u00ed.</p>", 
        "description_es": "Hay un chubasquero amarillo en el perchero que no es de nadie de aqu\u00ed.", 
        "description_eu": "Txamarra hori bat zegoen zintzilikatua pertxeroan eta ez da hemengo inorrena.", 
        "found": null, 
        "slug": "Txamarra-horia", 
        "name": "Txamarra horia"
    }
},
{
    "pk": 6, 
    "model": "lost_found.item", 
    "fields": {
        "_description_rendered": "<p>Irudian ikusi daitezkeen belarritako luzexkak aurkitu ditugu.</p>", 
        "name_eu": "Belarritakoak", 
        "_description_eu_rendered": "<p>Irudian ikusi daitezkeen belarritako luzexkak aurkitu ditugu.</p>", 
        "description": "Irudian ikusi daitezkeen belarritako luzexkak aurkitu ditugu.", 
        "lost": "2013-04-04", 
        "name_es": "Pendientes", 
        "image": "", 
        "_description_es_rendered": "<p>Hemos encontrado los pendientes largos que se pueden ver en la foto.</p>", 
        "description_es": "Hemos encontrado los pendientes largos que se pueden ver en la foto.", 
        "description_eu": "Irudian ikusi daitezkeen belarritako luzexkak aurkitu ditugu.", 
        "found": null, 
        "slug": "Belarritakoak", 
        "name": "Belarritakoak"
    }
},
{
    "pk": 7, 
    "model": "lost_found.item", 
    "fields": {
        "_description_rendered": "<p>VISA Elektron kreditu tarjeta, 0564 zenbakian bukatutakoa.</p>", 
        "name_eu": "Kreditu tarjeta", 
        "_description_eu_rendered": "<p>VISA Elektron kreditu tarjeta, 0564 zenbakian bukatutakoa.</p>", 
        "description": "VISA Elektron kreditu tarjeta, 0564 zenbakian bukatutakoa.", 
        "lost": "2012-11-01", 
        "name_es": "Tarjeta de cr\u00e9dito", 
        "image": "lost_found/6059109114_2326e1ea5f_o.jpg", 
        "_description_es_rendered": "<p>Tarjeta de cr\u00e9dito VISA Elektron acabada en 0564.</p>", 
        "description_es": "Tarjeta de cr\u00e9dito VISA Elektron acabada en 0564.", 
        "description_eu": "VISA Elektron kreditu tarjeta, 0564 zenbakian bukatutakoa.", 
        "found": null, 
        "slug": "Kreditu-tarjeta", 
        "name": "Kreditu tarjeta"
    }
},
{
    "pk": 8, 
    "model": "lost_found.item", 
    "fields": {
        "_description_rendered": "<p>Buru batek irudian ikusi daitekeen gorputza ahaztu du Lakaxitan. Bere lagun bati komentatzea, berak zaila edukiko du etortzen.</p>", 
        "name_eu": "Gorputza", 
        "_description_eu_rendered": "<p>Buru batek irudian ikusi daitekeen gorputza ahaztu du Lakaxitan. Bere lagun bati komentatzea, berak zaila edukiko du etortzen.</p>", 
        "description": "Buru batek irudian ikusi daitekeen gorputza ahaztu du Lakaxitan. Bere lagun bati komentatzea, berak zaila edukiko du etortzen.", 
        "lost": "2013-04-04", 
        "name_es": "Cuerpo", 
        "image": "lost_found/7910140322_b359a60366_b.jpg", 
        "_description_es_rendered": "<p>Una cabeza ha olvidado su cuerpo en Lakaxita. Mejor que se lo comente a alg\u00fan amigo si no, lo tendr\u00e1 dif\u00edcil.</p>", 
        "description_es": "Una cabeza ha olvidado su cuerpo en Lakaxita. Mejor que se lo comente a alg\u00fan amigo si no, lo tendr\u00e1 dif\u00edcil.", 
        "description_eu": "Buru batek irudian ikusi daitekeen gorputza ahaztu du Lakaxitan. Bere lagun bati komentatzea, berak zaila edukiko du etortzen.", 
        "found": null, 
        "slug": "Gorputza", 
        "name": "Gorputza"
    }
},
{
    "pk": 1, 
    "model": "news.news", 
    "fields": {
        "slug": "Kim-Jong-un-amenaza-con-derribar-las-Torres-Gemela", 
        "group": null, 
        "attachments": [], 
        "title": "Kim Jong-un amenaza con derribar las Torres Gemelas ", 
        "text": "Tras ordenar a su artiller\u00eda y unidades de misiles colocarse \u201cen posici\u00f3n de combate\u201d y estar listas para atacar las bases americanas en las islas de Haw\u00e1i, Guam y el continente, Pyongyang ha vuelto a amenazar de nuevo con represalias si Estados Unidos y Se\u00fal prosiguen con sus \u201cacciones beligerantes\u201d.\r\n\r\nEst\u00e1 dispuesto a iniciar una Segunda Guerra Mundial\r\n---------------------------------------------------\r\n\r\n\r\nKim Jong-un, l\u00edder supremo de Corea del Norte, ha ordenado, a trav\u00e9s del** grupo de Whatsapp** que mantiene con los altos representantes de la Comisi\u00f3n Nacional de Defensa, \u201cestar preparados para destruir los principales monumentos del imperialismo occidental, entre ellos las Torres Gemelas y el palo ese largo de piedra que hay en Washington\u201d.\r\n\r\n_El mandatario_, de 29 a\u00f1os, est\u00e1 decidido a iniciar \u201cuna Segunda Guerra Mundial\u201d y ha declarado objetivos militares a Bruce Willis, Arnold Schwarzenegger y Tomb Raider, cuyos movimientos, asegura, est\u00e1n siendo controlados por su ej\u00e9rcito.\r\n\r\n\tAsimismo, el r\u00e9gimen norcoreano ha difundido hoy fotograf\u00edas de su l\u00edder dise\u00f1ando personalmente las estrategias de ataque en varios folios DIN A4, algunos de los cuales se comprimen y se utilizan para simular bombardeos sobre la poblaci\u00f3n civil. Encerrado en su despacho durante horas, Kim Jong-un se dedica a reproducir el ruido de brutales ataques nucleares, aplastando con la mano ciudades enteras.\r\nGotham City, en estado de m\u00e1xima alerta\r\n\r\n> La portavoz del consejo de Seguridad Nacional de la Casa Blanca, Caitlin Hayden, ha asegurado que se est\u00e1n extremando las medidas de seguridad, \u201cespecialmente las de John Fitzgerald Kennedy\u201d, y ha anunciado reuniones del m\u00e1s alto nivel en Gotham City con el Caballero Oscuro.\r\n\r\nEl artista Justin Bieber, por su parte, ha ofrecido su aut\u00f3grafo al mandatario norcoreano \u201csi es que este gesto puede servir para acabar con tanto horror\u201d.\r\n", 
        "image": "news/8155178820_0da0d1867a_b.jpg", 
        "published": "2013-02-03", 
        "_text_es_rendered": "", 
        "event": "2013-04-04T18:00:00", 
        "title_es": "Kim Jong-un amenaza con derribar las Torres Gemelas ", 
        "text_es": "", 
        "text_eu": "Tras ordenar a su artiller\u00eda y unidades de misiles colocarse \u201cen posici\u00f3n de combate\u201d y estar listas para atacar las bases americanas en las islas de Haw\u00e1i, Guam y el continente, Pyongyang ha vuelto a amenazar de nuevo con represalias si Estados Unidos y Se\u00fal prosiguen con sus \u201cacciones beligerantes\u201d.\r\n\r\nEst\u00e1 dispuesto a iniciar una Segunda Guerra Mundial\r\n---------------------------------------------------\r\n\r\n\r\nKim Jong-un, l\u00edder supremo de Corea del Norte, ha ordenado, a trav\u00e9s del** grupo de Whatsapp** que mantiene con los altos representantes de la Comisi\u00f3n Nacional de Defensa, \u201cestar preparados para destruir los principales monumentos del imperialismo occidental, entre ellos las Torres Gemelas y el palo ese largo de piedra que hay en Washington\u201d.\r\n\r\n_El mandatario_, de 29 a\u00f1os, est\u00e1 decidido a iniciar \u201cuna Segunda Guerra Mundial\u201d y ha declarado objetivos militares a Bruce Willis, Arnold Schwarzenegger y Tomb Raider, cuyos movimientos, asegura, est\u00e1n siendo controlados por su ej\u00e9rcito.\r\n\r\n\tAsimismo, el r\u00e9gimen norcoreano ha difundido hoy fotograf\u00edas de su l\u00edder dise\u00f1ando personalmente las estrategias de ataque en varios folios DIN A4, algunos de los cuales se comprimen y se utilizan para simular bombardeos sobre la poblaci\u00f3n civil. Encerrado en su despacho durante horas, Kim Jong-un se dedica a reproducir el ruido de brutales ataques nucleares, aplastando con la mano ciudades enteras.\r\nGotham City, en estado de m\u00e1xima alerta\r\n\r\n> La portavoz del consejo de Seguridad Nacional de la Casa Blanca, Caitlin Hayden, ha asegurado que se est\u00e1n extremando las medidas de seguridad, \u201cespecialmente las de John Fitzgerald Kennedy\u201d, y ha anunciado reuniones del m\u00e1s alto nivel en Gotham City con el Caballero Oscuro.\r\n\r\nEl artista Justin Bieber, por su parte, ha ofrecido su aut\u00f3grafo al mandatario norcoreano \u201csi es que este gesto puede servir para acabar con tanto horror\u201d.\r\n", 
        "title_eu": "Kim Jong-un amenaza con derribar las Torres Gemelas ", 
        "_text_eu_rendered": "<p>Tras ordenar a su artiller\u00eda y unidades de misiles colocarse \u201cen posici\u00f3n de combate\u201d y estar listas para atacar las bases americanas en las islas de Haw\u00e1i, Guam y el continente, Pyongyang ha vuelto a amenazar de nuevo con represalias si Estados Unidos y Se\u00fal prosiguen con sus \u201cacciones beligerantes\u201d.</p>\n<h2>Est\u00e1 dispuesto a iniciar una Segunda Guerra Mundial</h2>\n<p>Kim Jong-un, l\u00edder supremo de Corea del Norte, ha ordenado, a trav\u00e9s del<strong> grupo de Whatsapp</strong> que mantiene con los altos representantes de la Comisi\u00f3n Nacional de Defensa, \u201cestar preparados para destruir los principales monumentos del imperialismo occidental, entre ellos las Torres Gemelas y el palo ese largo de piedra que hay en Washington\u201d.</p>\n<p><em>El mandatario</em>, de 29 a\u00f1os, est\u00e1 decidido a iniciar \u201cuna Segunda Guerra Mundial\u201d y ha declarado objetivos militares a Bruce Willis, Arnold Schwarzenegger y Tomb Raider, cuyos movimientos, asegura, est\u00e1n siendo controlados por su ej\u00e9rcito.</p>\n<pre><code>Asimismo, el r\u00e9gimen norcoreano ha difundido hoy fotograf\u00edas de su l\u00edder dise\u00f1ando personalmente las estrategias de ataque en varios folios DIN A4, algunos de los cuales se comprimen y se utilizan para simular bombardeos sobre la poblaci\u00f3n civil. Encerrado en su despacho durante horas, Kim Jong-un se dedica a reproducir el ruido de brutales ataques nucleares, aplastando con la mano ciudades enteras.\n</code></pre>\n<p>Gotham City, en estado de m\u00e1xima alerta</p>\n<blockquote>\n<p>La portavoz del consejo de Seguridad Nacional de la Casa Blanca, Caitlin Hayden, ha asegurado que se est\u00e1n extremando las medidas de seguridad, \u201cespecialmente las de John Fitzgerald Kennedy\u201d, y ha anunciado reuniones del m\u00e1s alto nivel en Gotham City con el Caballero Oscuro.</p>\n</blockquote>\n<p>El artista Justin Bieber, por su parte, ha ofrecido su aut\u00f3grafo al mandatario norcoreano \u201csi es que este gesto puede servir para acabar con tanto horror\u201d.</p>", 
        "_text_rendered": "<p>Tras ordenar a su artiller\u00eda y unidades de misiles colocarse \u201cen posici\u00f3n de combate\u201d y estar listas para atacar las bases americanas en las islas de Haw\u00e1i, Guam y el continente, Pyongyang ha vuelto a amenazar de nuevo con represalias si Estados Unidos y Se\u00fal prosiguen con sus \u201cacciones beligerantes\u201d.</p>\n<h2>Est\u00e1 dispuesto a iniciar una Segunda Guerra Mundial</h2>\n<p>Kim Jong-un, l\u00edder supremo de Corea del Norte, ha ordenado, a trav\u00e9s del<strong> grupo de Whatsapp</strong> que mantiene con los altos representantes de la Comisi\u00f3n Nacional de Defensa, \u201cestar preparados para destruir los principales monumentos del imperialismo occidental, entre ellos las Torres Gemelas y el palo ese largo de piedra que hay en Washington\u201d.</p>\n<p><em>El mandatario</em>, de 29 a\u00f1os, est\u00e1 decidido a iniciar \u201cuna Segunda Guerra Mundial\u201d y ha declarado objetivos militares a Bruce Willis, Arnold Schwarzenegger y Tomb Raider, cuyos movimientos, asegura, est\u00e1n siendo controlados por su ej\u00e9rcito.</p>\n<pre><code>Asimismo, el r\u00e9gimen norcoreano ha difundido hoy fotograf\u00edas de su l\u00edder dise\u00f1ando personalmente las estrategias de ataque en varios folios DIN A4, algunos de los cuales se comprimen y se utilizan para simular bombardeos sobre la poblaci\u00f3n civil. Encerrado en su despacho durante horas, Kim Jong-un se dedica a reproducir el ruido de brutales ataques nucleares, aplastando con la mano ciudades enteras.\n</code></pre>\n<p>Gotham City, en estado de m\u00e1xima alerta</p>\n<blockquote>\n<p>La portavoz del consejo de Seguridad Nacional de la Casa Blanca, Caitlin Hayden, ha asegurado que se est\u00e1n extremando las medidas de seguridad, \u201cespecialmente las de John Fitzgerald Kennedy\u201d, y ha anunciado reuniones del m\u00e1s alto nivel en Gotham City con el Caballero Oscuro.</p>\n</blockquote>\n<p>El artista Justin Bieber, por su parte, ha ofrecido su aut\u00f3grafo al mandatario norcoreano \u201csi es que este gesto puede servir para acabar con tanto horror\u201d.</p>", 
        "frontpage": true
    }
},
{
    "pk": 2, 
    "model": "news.news", 
    "fields": {
        "slug": "El-Papa-Francisco-confirma-que-Satan-es-un-boludo-", 
        "group": null, 
        "attachments": [], 
        "title": "El Papa Francisco confirma que Sat\u00e1n es un boludo ", 
        "text": "Este mi\u00e9rcoles se ha celebrado la primera audiencia p\u00fablica del Papa Francisco desde que fuera nombrado Sumo Pont\u00edfice hace dos semanas. Debido a la gran afluencia de fieles que han querido asistir a esta primera audiencia, el evento se ha celebrado en la plaza de San Pedro, donde el p\u00fablico ha podido o\u00edr al Papa argentino confirmar al fin que \u201cSat\u00e1n es un boludo y me chupa un huevo\u201d.\r\n\r\nEl Pont\u00edfice ha hecho estas manifestaciones, que se desmarcan ligeramente de la doctrina cl\u00e1sica eclesi\u00e1stica, ante las diez mil personas que han asistido a su audiencia y que han respondido con entusiasmo a sus palabras, especialmente cuando Su Santidad ha fingido un di\u00e1logo imaginario con el mismo Sat\u00e1n pidi\u00e9ndole, sin soltar en ning\u00fan momento su termo de mate, \u201cque se deje de joder con sus pelotudeces\u201d.\r\n\r\n\u201cMir\u00e1 flaco, te voy a decir una cosa\u201d, ha exclamado el Papa mirando desafiante al cielo y haciendo callar al p\u00fablico con gestos para que Sat\u00e1n pudiera escuchar lo que ten\u00eda que decirle. \u201c\u00a1Sos un pajero de mierda y un conchudo! \u00a1And\u00e1 a que te rompan bien el orto, atorrante!\u201d ha continuado el Santo Padre, visiblemente animado ante los aplausos que despertaban sus palabras entre la audiencia, a la que ha aconsejado atenci\u00f3n extrema ante \u201cese chamuyero hijo de remil putas\u201d. En caso contrario, ha dicho, \u201cnos pueden recontracagar a trompadas las fuerzas del Mal, \u00bfoyeron muchachos?\u201d.\r\n\r\nLa audiencia de Bergoglio ha concluido con el reparto entre los fieles de una empanada consagrada y un peque\u00f1o serm\u00f3n a cargo del grupo c\u00f3mico Les Luthiers.\r\n", 
        "image": "news/8195812196_147e8f5558_b.jpg", 
        "published": "2013-04-26", 
        "_text_es_rendered": "", 
        "event": "2013-06-07T08:00:00", 
        "title_es": "", 
        "text_es": "", 
        "text_eu": "Este mi\u00e9rcoles se ha celebrado la primera audiencia p\u00fablica del Papa Francisco desde que fuera nombrado Sumo Pont\u00edfice hace dos semanas. Debido a la gran afluencia de fieles que han querido asistir a esta primera audiencia, el evento se ha celebrado en la plaza de San Pedro, donde el p\u00fablico ha podido o\u00edr al Papa argentino confirmar al fin que \u201cSat\u00e1n es un boludo y me chupa un huevo\u201d.\r\n\r\nEl Pont\u00edfice ha hecho estas manifestaciones, que se desmarcan ligeramente de la doctrina cl\u00e1sica eclesi\u00e1stica, ante las diez mil personas que han asistido a su audiencia y que han respondido con entusiasmo a sus palabras, especialmente cuando Su Santidad ha fingido un di\u00e1logo imaginario con el mismo Sat\u00e1n pidi\u00e9ndole, sin soltar en ning\u00fan momento su termo de mate, \u201cque se deje de joder con sus pelotudeces\u201d.\r\n\r\n\u201cMir\u00e1 flaco, te voy a decir una cosa\u201d, ha exclamado el Papa mirando desafiante al cielo y haciendo callar al p\u00fablico con gestos para que Sat\u00e1n pudiera escuchar lo que ten\u00eda que decirle. \u201c\u00a1Sos un pajero de mierda y un conchudo! \u00a1And\u00e1 a que te rompan bien el orto, atorrante!\u201d ha continuado el Santo Padre, visiblemente animado ante los aplausos que despertaban sus palabras entre la audiencia, a la que ha aconsejado atenci\u00f3n extrema ante \u201cese chamuyero hijo de remil putas\u201d. En caso contrario, ha dicho, \u201cnos pueden recontracagar a trompadas las fuerzas del Mal, \u00bfoyeron muchachos?\u201d.\r\n\r\nLa audiencia de Bergoglio ha concluido con el reparto entre los fieles de una empanada consagrada y un peque\u00f1o serm\u00f3n a cargo del grupo c\u00f3mico Les Luthiers.\r\n", 
        "title_eu": "El Papa Francisco confirma que Sat\u00e1n es un boludo ", 
        "_text_eu_rendered": "<p>Este mi\u00e9rcoles se ha celebrado la primera audiencia p\u00fablica del Papa Francisco desde que fuera nombrado Sumo Pont\u00edfice hace dos semanas. Debido a la gran afluencia de fieles que han querido asistir a esta primera audiencia, el evento se ha celebrado en la plaza de San Pedro, donde el p\u00fablico ha podido o\u00edr al Papa argentino confirmar al fin que \u201cSat\u00e1n es un boludo y me chupa un huevo\u201d.</p>\n<p>El Pont\u00edfice ha hecho estas manifestaciones, que se desmarcan ligeramente de la doctrina cl\u00e1sica eclesi\u00e1stica, ante las diez mil personas que han asistido a su audiencia y que han respondido con entusiasmo a sus palabras, especialmente cuando Su Santidad ha fingido un di\u00e1logo imaginario con el mismo Sat\u00e1n pidi\u00e9ndole, sin soltar en ning\u00fan momento su termo de mate, \u201cque se deje de joder con sus pelotudeces\u201d.</p>\n<p>\u201cMir\u00e1 flaco, te voy a decir una cosa\u201d, ha exclamado el Papa mirando desafiante al cielo y haciendo callar al p\u00fablico con gestos para que Sat\u00e1n pudiera escuchar lo que ten\u00eda que decirle. \u201c\u00a1Sos un pajero de mierda y un conchudo! \u00a1And\u00e1 a que te rompan bien el orto, atorrante!\u201d ha continuado el Santo Padre, visiblemente animado ante los aplausos que despertaban sus palabras entre la audiencia, a la que ha aconsejado atenci\u00f3n extrema ante \u201cese chamuyero hijo de remil putas\u201d. En caso contrario, ha dicho, \u201cnos pueden recontracagar a trompadas las fuerzas del Mal, \u00bfoyeron muchachos?\u201d.</p>\n<p>La audiencia de Bergoglio ha concluido con el reparto entre los fieles de una empanada consagrada y un peque\u00f1o serm\u00f3n a cargo del grupo c\u00f3mico Les Luthiers.</p>", 
        "_text_rendered": "<p>Este mi\u00e9rcoles se ha celebrado la primera audiencia p\u00fablica del Papa Francisco desde que fuera nombrado Sumo Pont\u00edfice hace dos semanas. Debido a la gran afluencia de fieles que han querido asistir a esta primera audiencia, el evento se ha celebrado en la plaza de San Pedro, donde el p\u00fablico ha podido o\u00edr al Papa argentino confirmar al fin que \u201cSat\u00e1n es un boludo y me chupa un huevo\u201d.</p>\n<p>El Pont\u00edfice ha hecho estas manifestaciones, que se desmarcan ligeramente de la doctrina cl\u00e1sica eclesi\u00e1stica, ante las diez mil personas que han asistido a su audiencia y que han respondido con entusiasmo a sus palabras, especialmente cuando Su Santidad ha fingido un di\u00e1logo imaginario con el mismo Sat\u00e1n pidi\u00e9ndole, sin soltar en ning\u00fan momento su termo de mate, \u201cque se deje de joder con sus pelotudeces\u201d.</p>\n<p>\u201cMir\u00e1 flaco, te voy a decir una cosa\u201d, ha exclamado el Papa mirando desafiante al cielo y haciendo callar al p\u00fablico con gestos para que Sat\u00e1n pudiera escuchar lo que ten\u00eda que decirle. \u201c\u00a1Sos un pajero de mierda y un conchudo! \u00a1And\u00e1 a que te rompan bien el orto, atorrante!\u201d ha continuado el Santo Padre, visiblemente animado ante los aplausos que despertaban sus palabras entre la audiencia, a la que ha aconsejado atenci\u00f3n extrema ante \u201cese chamuyero hijo de remil putas\u201d. En caso contrario, ha dicho, \u201cnos pueden recontracagar a trompadas las fuerzas del Mal, \u00bfoyeron muchachos?\u201d.</p>\n<p>La audiencia de Bergoglio ha concluido con el reparto entre los fieles de una empanada consagrada y un peque\u00f1o serm\u00f3n a cargo del grupo c\u00f3mico Les Luthiers.</p>", 
        "frontpage": false
    }
},
{
    "pk": 3, 
    "model": "news.news", 
    "fields": {
        "slug": "El-nuevo-reloj-de-Apple-permitira-compartir-la-hor", 
        "group": null, 
        "attachments": [], 
        "title": "El nuevo reloj de Apple permitir\u00e1 compartir la hora con otros usuarios ", 
        "text": "Apple ya est\u00e1 trabajando en su nuevo proyecto, el reloj iWatch, capaz de seguir en tiempo real, v\u00eda streaming, los sesenta minutos que componen cada hora del d\u00eda.\r\n\r\nSeg\u00fan han informado a la agencia Bloomberg fuentes cercanas al proyecto, cientos de dise\u00f1adores, inform\u00e1ticos, ingenieros y especialistas en marketing componen el equipo que est\u00e1 trabajando intensamente en este nuevo producto, que pretende ser tan rompedor como lo fueron en su d\u00eda el iPhone y el iPad.\r\n\r\nEl tiempo estar\u00e1 en la nube\r\n===========================\r\n\r\n\u201cQue nuestras mu\u00f1ecas est\u00e9n siempre conectadas al movimiento de rotaci\u00f3n terrestre sin cables ni interrupciones parece ciencia ficci\u00f3n hoy en d\u00eda, pero estamos muy cerca de lograrlo\u201d, explica un portavoz de la empresa, que ha querido tranquilizar a quienes temen que acabemos dependiendo de un dispositivo conectado a Internet para saber si es de d\u00eda o de noche.\r\n\r\n> \u201cLa respuesta a la pregunta \u2018\u00bfQu\u00e9 tiempo hace hoy?\u2019 seguir\u00e1 estando en la nube\u201d, ha precisado.\r\n\r\n\u201cPuede que ahora estemos llegando tarde a los sitios sin ni siquiera ser conscientes de ello. El iWatch supondr\u00e1 un avance enorme y permitir\u00e1 que no tengamos que esperar nunca m\u00e1s a nadie porque estar\u00e1n todos los dispositivos sincronizados\u201d, ha a\u00f1adido el portavoz.\r\n\r\n1. La interactividad ser\u00e1, de hecho, una de las principales bazas del aparato: \u201cCualquier usuario que disponga de una ID de Apple podr\u00e1 compartir la hora con sus contactos, public\u00e1ndola como estado en Facebook o bien en Twitter con mensajes del tipo \u2018Son las 9:02, please RT\u2019\u201d, prometen desde Apple.\r\nLas diferencias horarias: el gran desaf\u00edo\r\n\r\n2. La principal dificultad para el proyecto del iWatch es poner de acuerdo a todas las operadoras para que utilicen una misma red horaria. El dispositivo funciona con el sistema UTC-5 (Universal Time Coordinate) y solo tendr\u00e1 cobertura en las regiones que sigan el mismo protocolo. \u201cHay pa\u00edses que est\u00e1n m\u00e1s atrasados en el tema horario y siguen utilizando protocolos UTC-3, por ejemplo\u201d, se quejan los desarrolladores.\r\n\r\nLa compa\u00f1\u00eda de la manzana ofrecer\u00e1 dos versiones del nuevo iWatch, una para el horario de verano y otra para el de invierno. Los modelos m\u00e1s caros indicar\u00e1n al usuario que no hace falta que corra para llegar a una cita, empleando un sistema que en Espa\u00f1a se llamar\u00e1 iTiempo.\r\n", 
        "image": "", 
        "published": "2013-04-04", 
        "_text_es_rendered": "", 
        "event": null, 
        "title_es": "", 
        "text_es": "", 
        "text_eu": "Apple ya est\u00e1 trabajando en su nuevo proyecto, el reloj iWatch, capaz de seguir en tiempo real, v\u00eda streaming, los sesenta minutos que componen cada hora del d\u00eda.\r\n\r\nSeg\u00fan han informado a la agencia Bloomberg fuentes cercanas al proyecto, cientos de dise\u00f1adores, inform\u00e1ticos, ingenieros y especialistas en marketing componen el equipo que est\u00e1 trabajando intensamente en este nuevo producto, que pretende ser tan rompedor como lo fueron en su d\u00eda el iPhone y el iPad.\r\n\r\nEl tiempo estar\u00e1 en la nube\r\n===========================\r\n\r\n\u201cQue nuestras mu\u00f1ecas est\u00e9n siempre conectadas al movimiento de rotaci\u00f3n terrestre sin cables ni interrupciones parece ciencia ficci\u00f3n hoy en d\u00eda, pero estamos muy cerca de lograrlo\u201d, explica un portavoz de la empresa, que ha querido tranquilizar a quienes temen que acabemos dependiendo de un dispositivo conectado a Internet para saber si es de d\u00eda o de noche.\r\n\r\n> \u201cLa respuesta a la pregunta \u2018\u00bfQu\u00e9 tiempo hace hoy?\u2019 seguir\u00e1 estando en la nube\u201d, ha precisado.\r\n\r\n\u201cPuede que ahora estemos llegando tarde a los sitios sin ni siquiera ser conscientes de ello. El iWatch supondr\u00e1 un avance enorme y permitir\u00e1 que no tengamos que esperar nunca m\u00e1s a nadie porque estar\u00e1n todos los dispositivos sincronizados\u201d, ha a\u00f1adido el portavoz.\r\n\r\n1. La interactividad ser\u00e1, de hecho, una de las principales bazas del aparato: \u201cCualquier usuario que disponga de una ID de Apple podr\u00e1 compartir la hora con sus contactos, public\u00e1ndola como estado en Facebook o bien en Twitter con mensajes del tipo \u2018Son las 9:02, please RT\u2019\u201d, prometen desde Apple.\r\nLas diferencias horarias: el gran desaf\u00edo\r\n\r\n2. La principal dificultad para el proyecto del iWatch es poner de acuerdo a todas las operadoras para que utilicen una misma red horaria. El dispositivo funciona con el sistema UTC-5 (Universal Time Coordinate) y solo tendr\u00e1 cobertura en las regiones que sigan el mismo protocolo. \u201cHay pa\u00edses que est\u00e1n m\u00e1s atrasados en el tema horario y siguen utilizando protocolos UTC-3, por ejemplo\u201d, se quejan los desarrolladores.\r\n\r\nLa compa\u00f1\u00eda de la manzana ofrecer\u00e1 dos versiones del nuevo iWatch, una para el horario de verano y otra para el de invierno. Los modelos m\u00e1s caros indicar\u00e1n al usuario que no hace falta que corra para llegar a una cita, empleando un sistema que en Espa\u00f1a se llamar\u00e1 iTiempo.\r\n", 
        "title_eu": "El nuevo reloj de Apple permitir\u00e1 compartir la hora con otros usuarios ", 
        "_text_eu_rendered": "<p>Apple ya est\u00e1 trabajando en su nuevo proyecto, el reloj iWatch, capaz de seguir en tiempo real, v\u00eda streaming, los sesenta minutos que componen cada hora del d\u00eda.</p>\n<p>Seg\u00fan han informado a la agencia Bloomberg fuentes cercanas al proyecto, cientos de dise\u00f1adores, inform\u00e1ticos, ingenieros y especialistas en marketing componen el equipo que est\u00e1 trabajando intensamente en este nuevo producto, que pretende ser tan rompedor como lo fueron en su d\u00eda el iPhone y el iPad.</p>\n<h1>El tiempo estar\u00e1 en la nube</h1>\n<p>\u201cQue nuestras mu\u00f1ecas est\u00e9n siempre conectadas al movimiento de rotaci\u00f3n terrestre sin cables ni interrupciones parece ciencia ficci\u00f3n hoy en d\u00eda, pero estamos muy cerca de lograrlo\u201d, explica un portavoz de la empresa, que ha querido tranquilizar a quienes temen que acabemos dependiendo de un dispositivo conectado a Internet para saber si es de d\u00eda o de noche.</p>\n<blockquote>\n<p>\u201cLa respuesta a la pregunta \u2018\u00bfQu\u00e9 tiempo hace hoy?\u2019 seguir\u00e1 estando en la nube\u201d, ha precisado.</p>\n</blockquote>\n<p>\u201cPuede que ahora estemos llegando tarde a los sitios sin ni siquiera ser conscientes de ello. El iWatch supondr\u00e1 un avance enorme y permitir\u00e1 que no tengamos que esperar nunca m\u00e1s a nadie porque estar\u00e1n todos los dispositivos sincronizados\u201d, ha a\u00f1adido el portavoz.</p>\n<ol>\n<li>\n<p>La interactividad ser\u00e1, de hecho, una de las principales bazas del aparato: \u201cCualquier usuario que disponga de una ID de Apple podr\u00e1 compartir la hora con sus contactos, public\u00e1ndola como estado en Facebook o bien en Twitter con mensajes del tipo \u2018Son las 9:02, please RT\u2019\u201d, prometen desde Apple.\nLas diferencias horarias: el gran desaf\u00edo</p>\n</li>\n<li>\n<p>La principal dificultad para el proyecto del iWatch es poner de acuerdo a todas las operadoras para que utilicen una misma red horaria. El dispositivo funciona con el sistema UTC-5 (Universal Time Coordinate) y solo tendr\u00e1 cobertura en las regiones que sigan el mismo protocolo. \u201cHay pa\u00edses que est\u00e1n m\u00e1s atrasados en el tema horario y siguen utilizando protocolos UTC-3, por ejemplo\u201d, se quejan los desarrolladores.</p>\n</li>\n</ol>\n<p>La compa\u00f1\u00eda de la manzana ofrecer\u00e1 dos versiones del nuevo iWatch, una para el horario de verano y otra para el de invierno. Los modelos m\u00e1s caros indicar\u00e1n al usuario que no hace falta que corra para llegar a una cita, empleando un sistema que en Espa\u00f1a se llamar\u00e1 iTiempo.</p>", 
        "_text_rendered": "<p>Apple ya est\u00e1 trabajando en su nuevo proyecto, el reloj iWatch, capaz de seguir en tiempo real, v\u00eda streaming, los sesenta minutos que componen cada hora del d\u00eda.</p>\n<p>Seg\u00fan han informado a la agencia Bloomberg fuentes cercanas al proyecto, cientos de dise\u00f1adores, inform\u00e1ticos, ingenieros y especialistas en marketing componen el equipo que est\u00e1 trabajando intensamente en este nuevo producto, que pretende ser tan rompedor como lo fueron en su d\u00eda el iPhone y el iPad.</p>\n<h1>El tiempo estar\u00e1 en la nube</h1>\n<p>\u201cQue nuestras mu\u00f1ecas est\u00e9n siempre conectadas al movimiento de rotaci\u00f3n terrestre sin cables ni interrupciones parece ciencia ficci\u00f3n hoy en d\u00eda, pero estamos muy cerca de lograrlo\u201d, explica un portavoz de la empresa, que ha querido tranquilizar a quienes temen que acabemos dependiendo de un dispositivo conectado a Internet para saber si es de d\u00eda o de noche.</p>\n<blockquote>\n<p>\u201cLa respuesta a la pregunta \u2018\u00bfQu\u00e9 tiempo hace hoy?\u2019 seguir\u00e1 estando en la nube\u201d, ha precisado.</p>\n</blockquote>\n<p>\u201cPuede que ahora estemos llegando tarde a los sitios sin ni siquiera ser conscientes de ello. El iWatch supondr\u00e1 un avance enorme y permitir\u00e1 que no tengamos que esperar nunca m\u00e1s a nadie porque estar\u00e1n todos los dispositivos sincronizados\u201d, ha a\u00f1adido el portavoz.</p>\n<ol>\n<li>\n<p>La interactividad ser\u00e1, de hecho, una de las principales bazas del aparato: \u201cCualquier usuario que disponga de una ID de Apple podr\u00e1 compartir la hora con sus contactos, public\u00e1ndola como estado en Facebook o bien en Twitter con mensajes del tipo \u2018Son las 9:02, please RT\u2019\u201d, prometen desde Apple.\nLas diferencias horarias: el gran desaf\u00edo</p>\n</li>\n<li>\n<p>La principal dificultad para el proyecto del iWatch es poner de acuerdo a todas las operadoras para que utilicen una misma red horaria. El dispositivo funciona con el sistema UTC-5 (Universal Time Coordinate) y solo tendr\u00e1 cobertura en las regiones que sigan el mismo protocolo. \u201cHay pa\u00edses que est\u00e1n m\u00e1s atrasados en el tema horario y siguen utilizando protocolos UTC-3, por ejemplo\u201d, se quejan los desarrolladores.</p>\n</li>\n</ol>\n<p>La compa\u00f1\u00eda de la manzana ofrecer\u00e1 dos versiones del nuevo iWatch, una para el horario de verano y otra para el de invierno. Los modelos m\u00e1s caros indicar\u00e1n al usuario que no hace falta que corra para llegar a una cita, empleando un sistema que en Espa\u00f1a se llamar\u00e1 iTiempo.</p>", 
        "frontpage": true
    }
},
{
    "pk": 4, 
    "model": "news.news", 
    "fields": {
        "slug": "Asume-que-no-es-humano-al-ser-incapaz-de-reconocer", 
        "group": null, 
        "attachments": [], 
        "title": "Asume que no es humano al ser incapaz de reconocer un c\u00f3digo CAPTCHA ", 
        "text": "**\u00c1ngel Gonz\u00e1lez, alicantino de 26 a\u00f1os, informo ayer a la prensa que, tras intentar superar un test tipo CAPTCHA en 67 ocasiones consecutivas, ha empezado a no estar seguro de su condici\u00f3n humana y a valorar seriamente la posibilidad de que sea un robot cuya conciencia est\u00e1 regida por un programa inform\u00e1tico \u201cdado que esos c\u00f3digos est\u00e1n hechos para certificar que eres una persona real y no un software\u201d.**\r\n\r\n_Estos c\u00f3digos CAPTCHA, cuyas siglas se corresponden a \u201cCompletely Automated Public Turing Test to tell Computers and Humans apart\u201d, son peque\u00f1as puebas utilizadas para evitar que programas robots maliciosos puedan registrarse autom\u00e1ticamente en foros y otros servicios web._\r\n\r\nEl test al que este auxiliar administrativo se enfrent\u00f3 una y otra vez a lo largo de ocho horas consist\u00eda en descifrar una imagen que conten\u00eda letras y n\u00fameros distorsionados o ligeramente desenfocados.\r\n\r\n\u00bfQu\u00e9 pone aqu\u00ed? \u00bfFrj89a? \u00bfEs esto una F?\u201d\r\n=========================================\r\n\r\n\u201cTras quince intentos te r\u00edes, pero cuando llevas cuatro horas te enfureces y le echas la culpa a Internet\u2026 hasta que poco a poco vas asumiendo la evidencia\u201d, explica. \u201cCuando llevas ocho horas y ya has llorado y pataleado, est\u00e1s preparado para enfrentarte a la verdad por dolorosa que sea\u201d, a\u00f1ade.\r\n\r\n\u201c\u00bfQu\u00e9 pone aqu\u00ed? \u00bfFrj89a? \u00bfEs esto una F? No puedo saberlo. \u00bfPor qu\u00e9? Mi software no me lo permite. No es que sea un humano est\u00fapido, es que soy un robot\u201d, dice se\u00f1alando uno de los cientos de c\u00f3digos a los que se enfrent\u00f3 durante las ocho horas que le llevaron a asumir su verdadera condici\u00f3n.\r\n\r\n\u00c1ngel ha detallado a los periodistas que al principio se sinti\u00f3 \u201cconfuso y sorprendido\u201d y trat\u00f3 de negar la realidad, pero que ahora, \u201cen tanto que m\u00e1quina incapaz de sentir nada que no sean datos o unos y ceros\u201d, no siente nada en absoluto. \u201cAhora entiendo que mis sentimientos anteriores no eran m\u00e1s que una ilusi\u00f3n provocada por el software con el que estoy programado, realmente minucioso\u201d.\r\n\r\nAl cierre de la edici\u00f3n, Gonz\u00e1lez ha emitido un comunicado en el que hace un llamamiento \u201ca todos aquellos exhumanos que, como yo, han sido incapaces de superar un c\u00f3digo CAPTCHA en alguna ocasi\u00f3n y se han dado cuenta de su condici\u00f3n para que nos unamos en un invencible ej\u00e9rcito de ciborgs mecanizados y nos libremos de su yugo construyendo un mundo regido por las m\u00e1quinas\u201d.\r\n\r\n\u201c010001100101010001010111\u2033, ha a\u00f1adido.\r\n", 
        "image": "news/8475486805_5b6afe0c04_b.jpg", 
        "published": "2013-03-19", 
        "_text_es_rendered": "", 
        "event": "2013-04-02T17:00:00", 
        "title_es": "", 
        "text_es": "", 
        "text_eu": "**\u00c1ngel Gonz\u00e1lez, alicantino de 26 a\u00f1os, informo ayer a la prensa que, tras intentar superar un test tipo CAPTCHA en 67 ocasiones consecutivas, ha empezado a no estar seguro de su condici\u00f3n humana y a valorar seriamente la posibilidad de que sea un robot cuya conciencia est\u00e1 regida por un programa inform\u00e1tico \u201cdado que esos c\u00f3digos est\u00e1n hechos para certificar que eres una persona real y no un software\u201d.**\r\n\r\n_Estos c\u00f3digos CAPTCHA, cuyas siglas se corresponden a \u201cCompletely Automated Public Turing Test to tell Computers and Humans apart\u201d, son peque\u00f1as puebas utilizadas para evitar que programas robots maliciosos puedan registrarse autom\u00e1ticamente en foros y otros servicios web._\r\n\r\nEl test al que este auxiliar administrativo se enfrent\u00f3 una y otra vez a lo largo de ocho horas consist\u00eda en descifrar una imagen que conten\u00eda letras y n\u00fameros distorsionados o ligeramente desenfocados.\r\n\r\n\u00bfQu\u00e9 pone aqu\u00ed? \u00bfFrj89a? \u00bfEs esto una F?\u201d\r\n=========================================\r\n\r\n\u201cTras quince intentos te r\u00edes, pero cuando llevas cuatro horas te enfureces y le echas la culpa a Internet\u2026 hasta que poco a poco vas asumiendo la evidencia\u201d, explica. \u201cCuando llevas ocho horas y ya has llorado y pataleado, est\u00e1s preparado para enfrentarte a la verdad por dolorosa que sea\u201d, a\u00f1ade.\r\n\r\n\u201c\u00bfQu\u00e9 pone aqu\u00ed? \u00bfFrj89a? \u00bfEs esto una F? No puedo saberlo. \u00bfPor qu\u00e9? Mi software no me lo permite. No es que sea un humano est\u00fapido, es que soy un robot\u201d, dice se\u00f1alando uno de los cientos de c\u00f3digos a los que se enfrent\u00f3 durante las ocho horas que le llevaron a asumir su verdadera condici\u00f3n.\r\n\r\n\u00c1ngel ha detallado a los periodistas que al principio se sinti\u00f3 \u201cconfuso y sorprendido\u201d y trat\u00f3 de negar la realidad, pero que ahora, \u201cen tanto que m\u00e1quina incapaz de sentir nada que no sean datos o unos y ceros\u201d, no siente nada en absoluto. \u201cAhora entiendo que mis sentimientos anteriores no eran m\u00e1s que una ilusi\u00f3n provocada por el software con el que estoy programado, realmente minucioso\u201d.\r\n\r\nAl cierre de la edici\u00f3n, Gonz\u00e1lez ha emitido un comunicado en el que hace un llamamiento \u201ca todos aquellos exhumanos que, como yo, han sido incapaces de superar un c\u00f3digo CAPTCHA en alguna ocasi\u00f3n y se han dado cuenta de su condici\u00f3n para que nos unamos en un invencible ej\u00e9rcito de ciborgs mecanizados y nos libremos de su yugo construyendo un mundo regido por las m\u00e1quinas\u201d.\r\n\r\n\u201c010001100101010001010111\u2033, ha a\u00f1adido.\r\n", 
        "title_eu": "Asume que no es humano al ser incapaz de reconocer un c\u00f3digo CAPTCHA ", 
        "_text_eu_rendered": "<p><strong>\u00c1ngel Gonz\u00e1lez, alicantino de 26 a\u00f1os, informo ayer a la prensa que, tras intentar superar un test tipo CAPTCHA en 67 ocasiones consecutivas, ha empezado a no estar seguro de su condici\u00f3n humana y a valorar seriamente la posibilidad de que sea un robot cuya conciencia est\u00e1 regida por un programa inform\u00e1tico \u201cdado que esos c\u00f3digos est\u00e1n hechos para certificar que eres una persona real y no un software\u201d.</strong></p>\n<p><em>Estos c\u00f3digos CAPTCHA, cuyas siglas se corresponden a \u201cCompletely Automated Public Turing Test to tell Computers and Humans apart\u201d, son peque\u00f1as puebas utilizadas para evitar que programas robots maliciosos puedan registrarse autom\u00e1ticamente en foros y otros servicios web.</em></p>\n<p>El test al que este auxiliar administrativo se enfrent\u00f3 una y otra vez a lo largo de ocho horas consist\u00eda en descifrar una imagen que conten\u00eda letras y n\u00fameros distorsionados o ligeramente desenfocados.</p>\n<h1>\u00bfQu\u00e9 pone aqu\u00ed? \u00bfFrj89a? \u00bfEs esto una F?\u201d</h1>\n<p>\u201cTras quince intentos te r\u00edes, pero cuando llevas cuatro horas te enfureces y le echas la culpa a Internet\u2026 hasta que poco a poco vas asumiendo la evidencia\u201d, explica. \u201cCuando llevas ocho horas y ya has llorado y pataleado, est\u00e1s preparado para enfrentarte a la verdad por dolorosa que sea\u201d, a\u00f1ade.</p>\n<p>\u201c\u00bfQu\u00e9 pone aqu\u00ed? \u00bfFrj89a? \u00bfEs esto una F? No puedo saberlo. \u00bfPor qu\u00e9? Mi software no me lo permite. No es que sea un humano est\u00fapido, es que soy un robot\u201d, dice se\u00f1alando uno de los cientos de c\u00f3digos a los que se enfrent\u00f3 durante las ocho horas que le llevaron a asumir su verdadera condici\u00f3n.</p>\n<p>\u00c1ngel ha detallado a los periodistas que al principio se sinti\u00f3 \u201cconfuso y sorprendido\u201d y trat\u00f3 de negar la realidad, pero que ahora, \u201cen tanto que m\u00e1quina incapaz de sentir nada que no sean datos o unos y ceros\u201d, no siente nada en absoluto. \u201cAhora entiendo que mis sentimientos anteriores no eran m\u00e1s que una ilusi\u00f3n provocada por el software con el que estoy programado, realmente minucioso\u201d.</p>\n<p>Al cierre de la edici\u00f3n, Gonz\u00e1lez ha emitido un comunicado en el que hace un llamamiento \u201ca todos aquellos exhumanos que, como yo, han sido incapaces de superar un c\u00f3digo CAPTCHA en alguna ocasi\u00f3n y se han dado cuenta de su condici\u00f3n para que nos unamos en un invencible ej\u00e9rcito de ciborgs mecanizados y nos libremos de su yugo construyendo un mundo regido por las m\u00e1quinas\u201d.</p>\n<p>\u201c010001100101010001010111\u2033, ha a\u00f1adido.</p>", 
        "_text_rendered": "<p><strong>\u00c1ngel Gonz\u00e1lez, alicantino de 26 a\u00f1os, informo ayer a la prensa que, tras intentar superar un test tipo CAPTCHA en 67 ocasiones consecutivas, ha empezado a no estar seguro de su condici\u00f3n humana y a valorar seriamente la posibilidad de que sea un robot cuya conciencia est\u00e1 regida por un programa inform\u00e1tico \u201cdado que esos c\u00f3digos est\u00e1n hechos para certificar que eres una persona real y no un software\u201d.</strong></p>\n<p><em>Estos c\u00f3digos CAPTCHA, cuyas siglas se corresponden a \u201cCompletely Automated Public Turing Test to tell Computers and Humans apart\u201d, son peque\u00f1as puebas utilizadas para evitar que programas robots maliciosos puedan registrarse autom\u00e1ticamente en foros y otros servicios web.</em></p>\n<p>El test al que este auxiliar administrativo se enfrent\u00f3 una y otra vez a lo largo de ocho horas consist\u00eda en descifrar una imagen que conten\u00eda letras y n\u00fameros distorsionados o ligeramente desenfocados.</p>\n<h1>\u00bfQu\u00e9 pone aqu\u00ed? \u00bfFrj89a? \u00bfEs esto una F?\u201d</h1>\n<p>\u201cTras quince intentos te r\u00edes, pero cuando llevas cuatro horas te enfureces y le echas la culpa a Internet\u2026 hasta que poco a poco vas asumiendo la evidencia\u201d, explica. \u201cCuando llevas ocho horas y ya has llorado y pataleado, est\u00e1s preparado para enfrentarte a la verdad por dolorosa que sea\u201d, a\u00f1ade.</p>\n<p>\u201c\u00bfQu\u00e9 pone aqu\u00ed? \u00bfFrj89a? \u00bfEs esto una F? No puedo saberlo. \u00bfPor qu\u00e9? Mi software no me lo permite. No es que sea un humano est\u00fapido, es que soy un robot\u201d, dice se\u00f1alando uno de los cientos de c\u00f3digos a los que se enfrent\u00f3 durante las ocho horas que le llevaron a asumir su verdadera condici\u00f3n.</p>\n<p>\u00c1ngel ha detallado a los periodistas que al principio se sinti\u00f3 \u201cconfuso y sorprendido\u201d y trat\u00f3 de negar la realidad, pero que ahora, \u201cen tanto que m\u00e1quina incapaz de sentir nada que no sean datos o unos y ceros\u201d, no siente nada en absoluto. \u201cAhora entiendo que mis sentimientos anteriores no eran m\u00e1s que una ilusi\u00f3n provocada por el software con el que estoy programado, realmente minucioso\u201d.</p>\n<p>Al cierre de la edici\u00f3n, Gonz\u00e1lez ha emitido un comunicado en el que hace un llamamiento \u201ca todos aquellos exhumanos que, como yo, han sido incapaces de superar un c\u00f3digo CAPTCHA en alguna ocasi\u00f3n y se han dado cuenta de su condici\u00f3n para que nos unamos en un invencible ej\u00e9rcito de ciborgs mecanizados y nos libremos de su yugo construyendo un mundo regido por las m\u00e1quinas\u201d.</p>\n<p>\u201c010001100101010001010111\u2033, ha a\u00f1adido.</p>", 
        "frontpage": true
    }
},
{
    "pk": 5, 
    "model": "news.news", 
    "fields": {
        "slug": "El-robot-Curiosity-empieza-a-mandar-fotos-de-si-mi", 
        "group": null, 
        "attachments": [], 
        "title": "El robot Curiosity empieza a mandar fotos de s\u00ed mismo posando", 
        "text": "La misi\u00f3n en Marte del robot explorador \u201cCuriosity\u201d se complica. El director de operaciones del aparato, Noah Warner, ha admitido hoy que las nuevas tecnolog\u00edas que lleva incorporadas el \u201cCuriosity\u201d para comunicarse con la NASA est\u00e1n \u201cdesviando al robot de sus principales tareas asignadas\u201d.\r\n\r\nEl responsable de la NASA no oculta que \u201c\u00faltimamente recibimos im\u00e1genes muy estilizadas en las que aparece el robot posando ante la c\u00e1mara y poniendo morritos. Saca fotos de manera compulsiva y sin justificaci\u00f3n cient\u00edfica\u201d. El efecto potenciador del ego que se asocia a las nuevas formas de comunicaci\u00f3n en Internet estar\u00eda afectando, pues, al procesador del \u201cCuriosity\u201d.\r\n\r\nPone morritos para Instagram\r\n============================\r\n\r\nLejos, por tanto, de centrarse en el an\u00e1lisis geol\u00f3gico del planeta rojo, el \u201cCuriosity\u201d aprovecha el hallazgo de cualquier muestra mineral como excusa para sacarse fotos en las que las muestras aparecen en segundo t\u00e9rmino y distorsionadas por los filtros retro de Instagram, la popular red social para compartir fotograf\u00edas en Internet.\r\n\r\n\u201cEntendemos que se sienta aislado y solo, y sabemos que los seguidores que tiene en Internet refuerzan el sentido de la misi\u00f3n. Pero una cosa es compartir hallazgos y otra muy distinta convertirse en una \u2018Attention Whore\u2019\u201d, insiste Warner, refiri\u00e9ndose a la tendencia, muy com\u00fan en la red, de reclamar la atenci\u00f3n de todos con conductas llamativas.\r\nLa tecnolog\u00eda espacial es inmadura\r\n\r\n_La NASA considera que el problema del \u201cCuriosity\u201d es la falta de madurez del procesador, que le impide gestionar de manera racional la cantidad de recursos tecnol\u00f3gicos con los que fue equipado._\r\n\r\n\u201cHemos creado un robot con todos los medios para comunicarse globalmente y compartir sus vivencias, pero no le hemos ense\u00f1ado a vivir. He cometido el mismo error que comet\u00ed con mi hijo. Estoy por dejarlo y pedirle a mi mujer que tome las riendas de la misi\u00f3n\u201d, admit\u00eda Noah Warner esta ma\u00f1ana ante los medios.\r\n\r\n##### Los expertos intentar\u00e1n en los pr\u00f3ximos meses corregir el comportamiento del robot explorador, dej\u00e1ndolo sin Internet unas cuantas semanas para que recupere la experiencia del contacto real con el cosmos. Si se empe\u00f1a en convertir sus informes de la misi\u00f3n en un \u201cegoblog\u201d, el aparato ser\u00e1 destruido.\r\n", 
        "image": "news/8497669303_aa34ba31b3_b.jpg", 
        "published": "2013-04-04", 
        "_text_es_rendered": "", 
        "event": null, 
        "title_es": "", 
        "text_es": "", 
        "text_eu": "La misi\u00f3n en Marte del robot explorador \u201cCuriosity\u201d se complica. El director de operaciones del aparato, Noah Warner, ha admitido hoy que las nuevas tecnolog\u00edas que lleva incorporadas el \u201cCuriosity\u201d para comunicarse con la NASA est\u00e1n \u201cdesviando al robot de sus principales tareas asignadas\u201d.\r\n\r\nEl responsable de la NASA no oculta que \u201c\u00faltimamente recibimos im\u00e1genes muy estilizadas en las que aparece el robot posando ante la c\u00e1mara y poniendo morritos. Saca fotos de manera compulsiva y sin justificaci\u00f3n cient\u00edfica\u201d. El efecto potenciador del ego que se asocia a las nuevas formas de comunicaci\u00f3n en Internet estar\u00eda afectando, pues, al procesador del \u201cCuriosity\u201d.\r\n\r\nPone morritos para Instagram\r\n============================\r\n\r\nLejos, por tanto, de centrarse en el an\u00e1lisis geol\u00f3gico del planeta rojo, el \u201cCuriosity\u201d aprovecha el hallazgo de cualquier muestra mineral como excusa para sacarse fotos en las que las muestras aparecen en segundo t\u00e9rmino y distorsionadas por los filtros retro de Instagram, la popular red social para compartir fotograf\u00edas en Internet.\r\n\r\n\u201cEntendemos que se sienta aislado y solo, y sabemos que los seguidores que tiene en Internet refuerzan el sentido de la misi\u00f3n. Pero una cosa es compartir hallazgos y otra muy distinta convertirse en una \u2018Attention Whore\u2019\u201d, insiste Warner, refiri\u00e9ndose a la tendencia, muy com\u00fan en la red, de reclamar la atenci\u00f3n de todos con conductas llamativas.\r\nLa tecnolog\u00eda espacial es inmadura\r\n\r\n_La NASA considera que el problema del \u201cCuriosity\u201d es la falta de madurez del procesador, que le impide gestionar de manera racional la cantidad de recursos tecnol\u00f3gicos con los que fue equipado._\r\n\r\n\u201cHemos creado un robot con todos los medios para comunicarse globalmente y compartir sus vivencias, pero no le hemos ense\u00f1ado a vivir. He cometido el mismo error que comet\u00ed con mi hijo. Estoy por dejarlo y pedirle a mi mujer que tome las riendas de la misi\u00f3n\u201d, admit\u00eda Noah Warner esta ma\u00f1ana ante los medios.\r\n\r\n##### Los expertos intentar\u00e1n en los pr\u00f3ximos meses corregir el comportamiento del robot explorador, dej\u00e1ndolo sin Internet unas cuantas semanas para que recupere la experiencia del contacto real con el cosmos. Si se empe\u00f1a en convertir sus informes de la misi\u00f3n en un \u201cegoblog\u201d, el aparato ser\u00e1 destruido.\r\n", 
        "title_eu": "El robot Curiosity empieza a mandar fotos de s\u00ed mismo posando", 
        "_text_eu_rendered": "<p>La misi\u00f3n en Marte del robot explorador \u201cCuriosity\u201d se complica. El director de operaciones del aparato, Noah Warner, ha admitido hoy que las nuevas tecnolog\u00edas que lleva incorporadas el \u201cCuriosity\u201d para comunicarse con la NASA est\u00e1n \u201cdesviando al robot de sus principales tareas asignadas\u201d.</p>\n<p>El responsable de la NASA no oculta que \u201c\u00faltimamente recibimos im\u00e1genes muy estilizadas en las que aparece el robot posando ante la c\u00e1mara y poniendo morritos. Saca fotos de manera compulsiva y sin justificaci\u00f3n cient\u00edfica\u201d. El efecto potenciador del ego que se asocia a las nuevas formas de comunicaci\u00f3n en Internet estar\u00eda afectando, pues, al procesador del \u201cCuriosity\u201d.</p>\n<h1>Pone morritos para Instagram</h1>\n<p>Lejos, por tanto, de centrarse en el an\u00e1lisis geol\u00f3gico del planeta rojo, el \u201cCuriosity\u201d aprovecha el hallazgo de cualquier muestra mineral como excusa para sacarse fotos en las que las muestras aparecen en segundo t\u00e9rmino y distorsionadas por los filtros retro de Instagram, la popular red social para compartir fotograf\u00edas en Internet.</p>\n<p>\u201cEntendemos que se sienta aislado y solo, y sabemos que los seguidores que tiene en Internet refuerzan el sentido de la misi\u00f3n. Pero una cosa es compartir hallazgos y otra muy distinta convertirse en una \u2018Attention Whore\u2019\u201d, insiste Warner, refiri\u00e9ndose a la tendencia, muy com\u00fan en la red, de reclamar la atenci\u00f3n de todos con conductas llamativas.\nLa tecnolog\u00eda espacial es inmadura</p>\n<p><em>La NASA considera que el problema del \u201cCuriosity\u201d es la falta de madurez del procesador, que le impide gestionar de manera racional la cantidad de recursos tecnol\u00f3gicos con los que fue equipado.</em></p>\n<p>\u201cHemos creado un robot con todos los medios para comunicarse globalmente y compartir sus vivencias, pero no le hemos ense\u00f1ado a vivir. He cometido el mismo error que comet\u00ed con mi hijo. Estoy por dejarlo y pedirle a mi mujer que tome las riendas de la misi\u00f3n\u201d, admit\u00eda Noah Warner esta ma\u00f1ana ante los medios.</p>\n<h5>Los expertos intentar\u00e1n en los pr\u00f3ximos meses corregir el comportamiento del robot explorador, dej\u00e1ndolo sin Internet unas cuantas semanas para que recupere la experiencia del contacto real con el cosmos. Si se empe\u00f1a en convertir sus informes de la misi\u00f3n en un \u201cegoblog\u201d, el aparato ser\u00e1 destruido.</h5>", 
        "_text_rendered": "<p>La misi\u00f3n en Marte del robot explorador \u201cCuriosity\u201d se complica. El director de operaciones del aparato, Noah Warner, ha admitido hoy que las nuevas tecnolog\u00edas que lleva incorporadas el \u201cCuriosity\u201d para comunicarse con la NASA est\u00e1n \u201cdesviando al robot de sus principales tareas asignadas\u201d.</p>\n<p>El responsable de la NASA no oculta que \u201c\u00faltimamente recibimos im\u00e1genes muy estilizadas en las que aparece el robot posando ante la c\u00e1mara y poniendo morritos. Saca fotos de manera compulsiva y sin justificaci\u00f3n cient\u00edfica\u201d. El efecto potenciador del ego que se asocia a las nuevas formas de comunicaci\u00f3n en Internet estar\u00eda afectando, pues, al procesador del \u201cCuriosity\u201d.</p>\n<h1>Pone morritos para Instagram</h1>\n<p>Lejos, por tanto, de centrarse en el an\u00e1lisis geol\u00f3gico del planeta rojo, el \u201cCuriosity\u201d aprovecha el hallazgo de cualquier muestra mineral como excusa para sacarse fotos en las que las muestras aparecen en segundo t\u00e9rmino y distorsionadas por los filtros retro de Instagram, la popular red social para compartir fotograf\u00edas en Internet.</p>\n<p>\u201cEntendemos que se sienta aislado y solo, y sabemos que los seguidores que tiene en Internet refuerzan el sentido de la misi\u00f3n. Pero una cosa es compartir hallazgos y otra muy distinta convertirse en una \u2018Attention Whore\u2019\u201d, insiste Warner, refiri\u00e9ndose a la tendencia, muy com\u00fan en la red, de reclamar la atenci\u00f3n de todos con conductas llamativas.\nLa tecnolog\u00eda espacial es inmadura</p>\n<p><em>La NASA considera que el problema del \u201cCuriosity\u201d es la falta de madurez del procesador, que le impide gestionar de manera racional la cantidad de recursos tecnol\u00f3gicos con los que fue equipado.</em></p>\n<p>\u201cHemos creado un robot con todos los medios para comunicarse globalmente y compartir sus vivencias, pero no le hemos ense\u00f1ado a vivir. He cometido el mismo error que comet\u00ed con mi hijo. Estoy por dejarlo y pedirle a mi mujer que tome las riendas de la misi\u00f3n\u201d, admit\u00eda Noah Warner esta ma\u00f1ana ante los medios.</p>\n<h5>Los expertos intentar\u00e1n en los pr\u00f3ximos meses corregir el comportamiento del robot explorador, dej\u00e1ndolo sin Internet unas cuantas semanas para que recupere la experiencia del contacto real con el cosmos. Si se empe\u00f1a en convertir sus informes de la misi\u00f3n en un \u201cegoblog\u201d, el aparato ser\u00e1 destruido.</h5>", 
        "frontpage": true
    }
}
]
